---
aliases: /talks/aide_infligee.html
date: 2017-04-12
title: "Vous arrive-t-il d'infliger de l'aide ?"
duration: 50 min
genre: Présentation
authors:
  - quille_julie
tags:
  - communication
  - concepts
  - conscience
illustration:
  name: aide.jpg
  source: https://flic.kr/p/9ZfruB  
abstract: |
  Dans la vie privée comme dans le monde professionnel, faire des demandes est une étape souvent difficile dès que nous sortons d'un modèle hiérarchique. Par ailleurs, nous sommes inviter à "aider" en dehors de toute demande. Cette session à pour objectif d'ouvrir une réflexion sur l'aide que nous recevons et que nous donnons (infligeons ?), et sur les conséquences dans les relations que nous entretenons.
sessions:
  - date: "2017-11-23"
    name: Agile Grenoble 2017
    url: http://agile-grenoble.org/
  - date: "2018-04-19"
    name: MixIT Lyon 2018
    url: https://mixitconf.org/fr/
ressources:
  - name: "Vidéo MixIT 2018"
    file: https://mixitconf.org/2018/vous-arrive-t-il-d-infliger-de-l-aide-
---

# Présentation détaillée

Certains mots ont pris des sens très particuliers dans notre langue, le mot "aider" en fait partie. Lors de cette session, je vous propose de m'accompagner dans une réflexion sur les vices cachés de l'aide en général, telle qu'elle est souvent pratiquée. Le tout sera remis dans le contexte de la demande, ou de l'absence de demande, et se notre rapport au "non".

Triangle de Karpman, CNV ou Analyse Transactionnelle, l'occasion de vous présenter quelques outils qui pourront vous aider à revisiter votre manière d'"être" à vous même et aux autres.

# Objectifs de la session

Réflexion sur l'aide que nous souhaitons donner et recevoir

# Structure de la session

Présentation de plusieurs modélisations de relation.
Réflexion sur l'aide que nous souhaitons donner et recevoir.

# Tweet

Nous vous invitons à nous rejoindre pour revisiter notre rapport à l'aide. Celle que l'on donne, que l'on rçoit, que l'on demande... ou au contraire que nous ne savons pas demander.
